<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<usergroup xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../xsd/usergroup.xsd" female="false">
    <name>Agiler Stammtisch Frankfurt</name>
    <description>
		Sie sind Entwickler oder Projektleiter im IT-Bereich und möchten sich gern mit 
		Gleichgesinnten über agiles Testen, agile Entwicklung, agiles Projektmanagement 
		oder einfach Agilität im Allgemeinen austauschen? Dann sind Sie beim  
		Agilen Stammtisch Frankfurt von codecentric AG genau richtig!
		In entspannter Atmosphäre können knifflige Probleme aus Ihrem beruflichen Alltag mit 
		Gleichgesinnten besprochen werden und natürlich wollen wir auch gegenseitig 
		Erfahrungen und Best Practices austauschen.
    </description>
    <url>https://www.xing.com/net/pri5328c8x/as-frankfurt</url>
    <tags>
        <tag>Agile</tag>
        <tag>Scrum</tag>
        <tag>Kanban</tag>
    </tags>
    <contact>
        <hashtag>#agileFFM</hashtag>
    </contact>
    <defaultmeetinglocation>
        <name>Die Zentrale</name>
        <description>Coworking in Frankfurt. Echt jetzt. Nein, wirklich. Wir sind kein Business
            Center. Wir haben nicht nur Schreibtische und Wlan zu vermieten.
        </description>
        <url>http://www.die-zentrale-ffm.de/#section-n6</url>
        <foursquare>https://de.foursquare.com/zentrale_ffm</foursquare>
        <twitter>@zentrale_ffm</twitter>
        <publictransport>U4, Tram 12, Bus 34 Bornheim Mitte</publictransport>
        <street>Berger Straße 175</street>
        <zip>60385</zip>
        <city>Frankfurt</city>
    </defaultmeetinglocation>
    <schedule usedefaultmeetinglocation="true">
        <meeting>
            <time>2013-09-05T19:00:00+02:00</time>
            <name>4. Agiler Stammtisch Frankfurt</name>
            <description>Der 4. Agiler Stammtisch wird weiter  in einen Lean-Kaffee Format (www.leancoffee.org) fortgesetz. Dieses Format fördert Diskussionen rund um alle wichtigen Themen der Agilität und lebt von den Teilnehmern, Sie sind also herzlich eingeladen, Ihre eigenen Themen mitzubringen. Getränke und Essen werden von codecentric AG gesponsort.</description>
            <url>https://www.xing.com/events/4-agiler-stammtisch-frankfurt-1287513</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2013-06-13T18:30:00+02:00</time>
            <name>1. Agiler Stammtisch Frankfurt</name>
            <description>
                Nach einem kurzen Vortrag als Impuls setzen wir den Stammtisch in einen
                Lean-Kaffee Format (www.leancoffee.org) fort, welches Diskussionen rund um alle
                wichtigen Themen der Agilität fördert. Das Format lebt von den Teilnehmern,
                Sie sind also herzlich eingeladen, Ihre eigenen Themen mitzubringen.
                Das Schwerpunktthema des Abends werden Retrospektiven sein.
                Getränke werden von codecentric AG gesponsort.
            </description>
			<url>https://www.xing.com/events/1-agiler-stammtisch-frankfurt-1252844</url>
        </meeting>
		<meeting>
            <time>2013-07-11T19:00:00+02:00</time>
            <name>2. Agiler Stammtisch Frankfurt</name>
            <description>
				Aufgrund des Feedbacks der Teilnehmer des 1. Stammtisches wird der 2. Agiler Stammtisch 
				komplett im Lean-Kaffee-Format (www.leancoffee.org) durchgeführt, welches Diskussionen 
				rund um alle wichtigen Themen der Agilität fördert. Das Format lebt von den Teilnehmern, 
				Sie sind also herzlich eingeladen, Ihre eigenen Themen mitzubringen.
				Getränke und Pizza werden von codecentric AG gesponsort.
            </description>
			<url>https://www.xing.com/events/2-agiler-stammtisch-frankfurt-1266376</url>
        </meeting>
		<meeting>
            <time>2013-08-01T19:00:00+02:00</time>
            <name>3. Agiler Stammtisch Frankfurt</name>
            <description>
				Nach Erfolg des 2. Agiler Stammtisches wird den 3. Agiler Stammtisch weiter  
				in einen Lean-Kaffee Format (www.leancoffee.org) fortgesetz. Dieser Format 
				fördert Diskussionen rund um alle wichtigen Themen der Agilität und lebt von 
				den Teilnehmern, Sie sind also herzlich eingeladen, Ihre eigenen Themen mitzubringen.
				Getränke und Pizza werden von codecentric AG gesponsort.
            </description>
			<url>https://www.xing.com/events/3-agiler-stammtisch-frankfurt-1277022</url>
        </meeting>
    </schedule>
</usergroup>
