<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<usergroup xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../xsd/usergroup.xsd"
           female="false">
    <name>Chaos Darmstadt</name>
    <description>Chaos Darmstadt ist die örtliche Vertretung des Chaos in Darmstadt. Wir sind "ErfA"-Kreis des CCC und
        eine Hochschulgruppe der TU Darmstadt. (Bei uns sind aber natürlich auch nicht studierende Personen herzlich
        willkommen!) Im Rhein-Main-Gebiet fördern wir den Zusammenhalt und Erfahrungsaustausch der Computer- und
        Chaostreffs (MetaRheinMain). Wir treffen uns jeden Dienstag ab 19:00 Uhr zum Open Chaos in unserem Hackerspace - der
        Trollhöhle - in der Wilhelm-Leuschner-Straße 36 in Darmstadt. Für Anfahrtsbeschreibungen frage bitte den
        Routingdienstleister deines geringsten Misstrauens. Falls du unsicher bist, ob der Raum offen ist, schau einfach auf unserer Webseite nach.
    </description>
    <url>https://chaos-darmstadt.de/</url>
    <tags>
        <tag>Computer</tag>
		<tag>Chaos-Computer-Club</tag>
		<tag>Technik-Kultur-Gesellschaft</tag>
        <tag>CCC</tag>
		<tag>Hackerspace</tag>
    </tags>
    <contact>
        <mailinglist>
            <url>https://lists.metarheinmain.de/mailman/listinfo/darmstadt</url>
            <label>Unsere große öffentliche Liste, offen für alle Interessierten.</label>
        </mailinglist>
        <twitter>@chaosdarmstadt</twitter>
    </contact>
 <defaultmeetinglocation>
	<name>Hackspace Chaos Darmstadt - Trollhöhle</name>
	<description>Unsere Treffen finden in unserem Hackspace, der Trollhöhle statt. Diese befindet sich im Hinterhof der Wilhelm-Leuschner-Str. 36 in 64293 Darmstadt. Im Hof gibt es Fahrradständer, wir empfehlen die Anreise mit dem Fahrrad oder öffentlichen Verkehrsmitteln.</description>
    <url>https://www.chaos-darmstadt.de/hackspace.html</url>
    <publictransport>
        Bei der Anfahrt mit öffentlichen Verkehrsmitteln ist es am einfachsten mit dem Bus oder der Straßenbahn bis zum Willy-Brand-Platz zu fahren und von dort zu laufen. Außerdem ist es möglich mit der Bus-Linie L zur Haltestelle Kahlertstraße zu fahren und von dort aus den Fußweg anzutreten.
</publictransport>
 <street>Wilhelm-Leuschner-Straße 36</street>
 <zip>64293</zip>
 <city>Darmstadt</city>
 </defaultmeetinglocation>
 <schedule usedefaultmeetinglocation="true">
     <ical>http://private.chaos-darmstadt.de/~ultimatefactbot/cal.ics</ical>
 </schedule>
</usergroup>
