<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<usergroup xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
           xsi:noNamespaceSchemaLocation="../xsd/usergroup.xsd">
    <name>Coding Night</name>
    <description markdown="true">Mit der *Coding Night* möchte ich Codern, angefangen vom Rookie bis zum Pro, **eine
        Möglichkeit bieten, sich mit etwas Neuem zu beschäftigen, etwas auszuprobieren und das in einer lockeren
        Atmosphäre**.

        Du hast also während der *Coding Night* die Gelegenheit, **eine neue Programmiersprache, ein Framework, eine
        IDE
        oder eine Programmiertechnik gemeinsam mit anderen Codern auszuprobieren**.
        Wenn das Projekt an dem du mit der Gruppe arbeitest, etwas größeres ist, dann kannst du dieses auch über die
        **nächsten Wochen und Monate** gemeinsam mit deiner Gruppe verfolgen. Vielleicht entwickelt sich daraus ein
        **Team**, was sich dann sogar zu einem **Startup** entwickelt.

        **Wie du siehst, ist die *Coding Night* genau das richtige für dich!**

        **Das geile dabei: du erarbeitest dir in der Gruppe neue Skills und lernst gleichzeitig auch neue Coder
        kennen.**

        Das ** primäre Ziel** einer *Coding Night* sollte stets **LERNEN** sein. Egal ob das jetzt eine neue
        Programmiersprache oder ein Framework ist. Du solltest nachdem du die *Coding Night* verlassen hast immer mehr
        wissen, als davor. :). Zusätzlich wäre es super, wenn du einen **neuen Coder** kennen lernst.

        Das ganze findet stets Abends **ab 19:00 Uhr** statt. Ein Ende gibt es eigentlich nicht, **open end** also. Die
        Vergangenheit hat aber gezeigt, dass die meisten **ca. 6 Stunden** bleiben. Ergo geht das Event bis ca. 1:00
        Uhr.

        Das ganze findet aktuell am [Campus Bockenheim der Goethe-Universität in Frankfurt am
        Main](http://goo.gl/ep7QjO)
        statt. **Im sogenannten “Juridicum”, 5. Stock, Raum 507 / 508 und zwar alle zwei Wochen (wenn nichts dazwischen
        kommt^^).**

        ### Ablauf

        **Wie läuft so eine *Coding Night* eigentlich ab?**

        Zu Anfang gibt es eine kleine **Introduction-Runde**, wo sich jeder **vorstellt und erklärt**, worauf er oder
        sie heute Bock hat. Auf Basis dieser Runde, werden dann **Gruppen** erstellt, die dann schließlich gemeinsam an
        der zuvor besprochenen Sache arbeiten.
        Nach der Vorstellungsrunde setzen sich die Gruppen zusammen und diskutieren darüber, an was sie konkret über den
        Abend/die Nacht arbeiten möchten.

        Etwa zur **Halbzeit des Abends**, werden die **Ergebnisse** der Gruppen vorgestellt. Somit profitieren die
        anderen Teilnehmer von dem was du und deine Gruppe die letzten Stunden gemacht haben. Vielleicht hast du ja
        etwas in Erfahrung gebracht, was die anderen interessieren könnte. Ein geiles Tutorial oder eine Besonderheit
        oder Hindernis beim Coden entdeckt die du gerne teilen möchtest.

        ### Code on

        **Also worauf wartest du?!**

        Wenn du Coder bist, sei es Anfänger oder Profi, oder mit dem Programmieren endlich durchstarten möchtest, **dann
        komme zur nächsten *Coding Night* und programmiere mit uns.**

    </description>
    <url>http://www.codingnerd.de/coding-night/</url>
    <tags>
        <tag>Coding</tag>
    </tags>
    <contact>
        <facebook>https://www.facebook.com/groups/558417270913303/</facebook>
    </contact>
    <defaultmeetinglocation>
        <name>Juridicum der Goethe-Universität in Frankfurt am Main</name>
        <url>http://goo.gl/ep7QjO</url>
        <street>Senckenberganlage 31</street>
        <zip>60323</zip>
        <city>Frankfurt</city>
    </defaultmeetinglocation>
    <schedule usedefaultmeetinglocation="true">
        <meeting>
            <time>2014-01-31T19:00:00+01:00</time>
            <name>4. Coding Night</name>
        </meeting>
    </schedule>
    <team>
        <person>
            <name>Pavlos Giannakis</name>
            <url>http://www.codingnerd.de/ueber-mich/</url>
            <email>pavlos@codingnerd.de</email>
            <twitter>@coding_nerd</twitter>
        </person>
    </team>
</usergroup>
