<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<usergroup xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
           xsi:noNamespaceSchemaLocation="../xsd/usergroup.xsd">
    <name>Coding Night</name>
    <description markdown="true">Mit der *Coding Night* möchte ich Codern, angefangen vom Rookie bis zum Pro, eine
        Möglichkeit bieten, sich mit etwas Neuem zu beschäftigen, etwas auszuprobieren und das in einer lockeren
        Atmosphäre.

        Du hast also während der *Coding Night* die Gelegenheit, eine neue Programmiersprache, ein Framework, eine
        IDE oder eine Programmiertechnik gemeinsam mit anderen Codern auszuprobieren.

        Wenn das Projekt an dem du mit der Gruppe arbeitest, etwas größeres ist, dann kannst du dieses auch über die
        nächsten Wochen und Monate gemeinsam mit deiner Gruppe verfolgen. Vielleicht entwickelt sich daraus ein
        Team, was sich dann sogar zu einem Startup entwickelt.

        Wie du siehst, ist die *Coding Night* genau das richtige für dich!

        **Das geile dabei: du erarbeitest dir in der Gruppe neue Skills und lernst gleichzeitig auch neue Coder
        kennen.**

        Das primäre Ziel einer *Coding Night* sollte stets LERNEN sein. Egal ob das jetzt eine neue
        Programmiersprache oder ein Framework ist. Du solltest nachdem du die *Coding Night* verlassen hast immer mehr
        wissen, als davor. :). Zusätzlich wäre es super, wenn du einen neuen Coder kennen lernst.


        **Wie läuft so eine *Coding Night* eigentlich ab?**

        Das ganze findet stets Abends ab 19:00 Uhr statt. Ein Ende gibt es eigentlich nicht, open end also. Die
        Vergangenheit hat aber gezeigt, dass die meisten ca. 6 Stunden bleiben. Ergo geht das Event bis ca. 1:00
        Uhr.

        Zu Anfang gibt es eine kleine Introduction-Runde, wo sich jeder vorstellt und erklärt, worauf er oder
        sie heute Bock hat. Auf Basis dieser Runde, werden dann Gruppen erstellt, die dann schließlich gemeinsam an
        der zuvor besprochenen Sache arbeiten.

        Nach der Vorstellungsrunde setzen sich die Gruppen zusammen und diskutieren darüber, an was sie konkret über den
        Abend/die Nacht arbeiten möchten.

        Etwa zur Halbzeit des Abends, werden die Ergebnisse der Gruppen vorgestellt. Somit profitieren die
        anderen Teilnehmer von dem was du und deine Gruppe die letzten Stunden gemacht haben. Vielleicht hast du ja
        etwas in Erfahrung gebracht, was die anderen interessieren könnte. Ein geiles Tutorial oder eine Besonderheit
        oder Hindernis beim Coden entdeckt die du gerne teilen möchtest.

        **Also worauf wartest du? Code on!**

        Wenn du Coder bist, sei es Anfänger oder Profi, oder mit dem Programmieren endlich durchstarten möchtest, dann
        komme zur nächsten *Coding Night* und programmiere mit uns.</description>
    <url>http://www.codingnerd.de/coding-night/</url>
    <tags>
        <tag>Coding</tag>
    </tags>
    <contact>
        <facebook>https://www.facebook.com/groups/558417270913303/</facebook>
    </contact>
    <defaultmeetinglocation>
        <name>Juridicum der Goethe-Universität in Frankfurt am Main</name>
        <url>http://goo.gl/ep7QjO</url>
        <street>Senckenberganlage 31</street>
        <zip>60323</zip>
        <city>Frankfurt</city>
    </defaultmeetinglocation>
    <schedule usedefaultmeetinglocation="true">
        <meeting>
            <time>2014-04-11T19:00:00+02:00</time>
            <name>9. Coding Night</name>
            <description>
                As always, we're going to play around with code, try new stuff and extend our coding knowledge. BUT this
                time we're going to focus on programmable gadgets.

                I'm going to bring the Sphero Robot Ball to the meetup. More information about Sphero can be found here:
                http://www.gosphero.com. Further information on how to program the ball are here:
                https://developer.gosphero.com/. During the 7th Coding Night we already wrote a small program in Python
                were we let the ball move in circles and changed its colors. The repository with the code can be found
                on GitHub: https://github.com/CodingNight/SpheroPython

                Furthermore I'm going to bring Karotz (http://store.karotz.com/). Those gadgets are lent from the
                Open-Tech-School Rhein Main (http://www.opentechschool.org/rheinmain/). Thanks a lot for the support!
                In the last Coding Night Gregor brought the Cleware Traffic Light along. Information about this
                programmable gadget can be found here: http://www.cleware.net/produkte/p-clewarecontrol-E.html. For this
                project there is also a GitHub repository: https://github.com/CodingNight/cleware-hudson-jenkins

                So if you have also any other programmable gadget, you can bring it along to the Coding Night, so we
                have more toys to play with! :)
            </description>
            <url>http://www.meetup.com/Coding-Night-Frankfurt/events/174165652/</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2014-03-28T19:00:00+01:00</time>
            <name>8. Coding Night</name>
            <url>http://www.meetup.com/Coding-Night-Frankfurt/events/171554682/</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2014-01-31T19:00:00+01:00</time>
            <name>4. Coding Night</name>
        </meeting>
    </schedule>
    <team>
        <person>
            <name>Pavlos Giannakis</name>
            <url>http://www.codingnerd.de/ueber-mich/</url>
            <email>pavlos@codingnerd.de</email>
            <twitter>@coding_nerd</twitter>
        </person>
    </team>
</usergroup>
