<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<usergroup xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../xsd/usergroup.xsd"
           plural="true">
    <name>DevOps Frankfurt</name>
    <description>Wir tauschen Erfahrungen und Best Practices aus, die wir beim Integrieren von Continuous Integration,
        Continuous Deployment, Configuration Management, Agilen Methoden etc. im eigenen Arbeitsalltag gesammelt haben.
        Du bist hier richtig, wenn Du Spaß an Automatisierung bei der Qualitätsicherung und beim Server-Management hast.
        Entwickler und Systemadministratoren sind gleichermaßen sehr willkommen, um Erfahrungen auszutauschen und
        voneinander zu lernen. Die Talks sind auf deutsch oder english. --- Learn more about and share information on
        the DevOps movement - culture, practices and tools. This is a group for professionals (and hackers), managers,
        and engineers - from dev or ops backgrounds - that are eager to learn more about automation tools. We meet every
        second month to discuss all things DevOps. Each meeting will include a speaker on any DevOps related topic, a Q&amp;A
        session followed by drinks. We speak German and English :)
    </description>
    <url>http://www.meetup.com/DevOps-Frankfurt/</url>
    <tags>
        <tag>DevOps</tag>
    </tags>
    <defaultmeetinglocation>
        <name>dkd Internet Service GmbH</name>
        <description>Die dkd Internet Service GmbH ist eine auf TYPO3 spezialisierte
            Full-Service-Internetagentur, die komplexe Firmen-Websites plant, erstellt und betreibt.
        </description>
        <url>http://goo.gl/maps/4aN83</url>
        <foursquare>https://foursquare.com/v/dkd-internet-service-gmbh/4b0a7674f964a520362423e3</foursquare>
        <twitter>@dkd_de</twitter>
        <publictransport>Hauptbahnof Frankfurt, fast alles</publictransport>
        <street>Kaiserstrasse 73</street>
        <zip>60329</zip>
        <city>Frankfurt</city>
    </defaultmeetinglocation>
    <schedule usedefaultmeetinglocation="true">
        <meeting>
            <time>2013-06-25T19:00:00+02:00</time>
            <name>Devops FFM - Meetup #3 - Chef Best Practices &amp; Pitfalls</name>
            <url>http://www.meetup.com/DevOps-Frankfurt/events/123859392/</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2013-04-17T19:00:00+02:00</time>
            <name>2. Treffen der DevOps FFM</name>
            <url>http://www.meetup.com/DevOps-Frankfurt/events/109294502/</url>
        </meeting>
    </schedule>
</usergroup>
