<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<usergroup xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
           xsi:noNamespaceSchemaLocation="../xsd/usergroup.xsd">
    <name>GI Rhein-Main</name>
    <nickname>GI Rhein-Main</nickname>
    <description>Die GI-Rhein-Main ist eine Regionalgruppe der
        Gesellschaft für Informatik, der IEEE Computer Society und des
        German Chapter of the ACM, der deutschen Abteilung der Association
        of Computing Machinery. Die GI-Rhein-Main organisiert seit 1989
        Veranstaltungen zu aktuellen Themen der Informatik. Die
        Veranstaltungen sind öffentlich, eine Mitgliedschaft ist nicht
        erforderlich.
    </description>
    <url>http://www.gi-rhein-main.de/</url>
    <tags>
        <tag>Informatik</tag>
        <tag>ACM</tag>
    </tags>
    <contact>
        <email>joachim.rix@igd.fraunhofer.de</email>
    </contact>
    <schedule>
        <meeting>
            <time>2014-01-30T18:00:00+01:00</time>
            <name>Apps überall: welche Auswirkungen hat das auf bestehende Kernanwendungen?</name>
            <description>mit Impulsvorträgen von

                * Susanne Braun (Fraunhofer IGD)
                * Dr. Marion Kremer (Capgemini)
                * Claudia Ristow (Deutsche Lufthansa)

                Heute werden bereits mehr mobile Endgeräte verkauft als stationäre PCs, sehr viele Menschen in
                Deutschland haben ein Smartphone. Kinder und Jugendliche wachsen wie selbstverständlich damit auf.
                Gleichzeitig haben fast alle großen Unternehmen und Behörden bestehende Anwendungen, die als Host- oder
                Client-Server-Anwendungen gebaut wurden und die jetzt in diese neue smarte Welt integriert werden sollen
                und müssen. Im Rahmen dieser Veranstaltung werden wir zunächst in drei Impulsvorträgen unterschiedliche
                Facetten des Themas beleuchten und freuen uns dann auf eine intensive Diskussion mit Ihnen.

                Der Vortrag richtet sich an alle Interessierten aus Wirtschaft, öffentlicher Verwaltung und
                Wissenschaft, die sehen möchten, wie die Welt der Apps auch die Bereiche der IT verändern wird, die
                zunächst gar nicht betroffen wirken.

                Die Teilnahme ist kostenlos. Im Anschluss an den Vortrag lädt das IGD zu einem Get-Together ein.
            </description>
            <url>
                http://www.eventbrite.de/e/apps-uberall-welche-auswirkungen-hat-das-auf-bestehende-kernanwendungen-tickets-9879634252
            </url>
            <location>
                <name>Fraunhofer Institute for Computer Graphics Research IGD</name>
                <url>https://www.igd.fraunhofer.de/</url>
                <street>Fraunhoferstr. 5</street>
                <zip>64283</zip>
                <city>Darmstadt</city>
            </location>
        </meeting>
    </schedule>
    <team>
        <person>
            <!-- Sprecher -->
            <name>Dr. Joachim Rix</name>
            <email>joachim.rix@igd.fraunhofer.de</email>
        </person>
        <person>
            <name>Klaus Schröter</name>
            <email>schroeter@gi-rhein-main.de</email>
        </person>
        <person>
            <name>Dr. Marion Kremer</name>
            <email>marion.kremer@capgemini.com</email>
        </person>
        <person>
            <name>Jan Thielscher</name>
            <email>jan.thielscher@eacg.de</email>
        </person>
        <person>
            <name>Gerd Aschemann</name>
            <url>http://aschemann.net/</url>
            <email>gerd@aschemann.net</email>
            <twitter>@GerdAschemann</twitter>
        </person>
    </team>
</usergroup>
