<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<usergroup xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../xsd/usergroup.xsd">
    <name>Haskell User Group Frankfurt</name>
    <description>For all who are fascinated by the Haskell Programming Language and want to exchange ideas, knowledge,
        experience. Of course this includes academia, programmers in industry, hobbyists ... It also includes
        discussions about FP in general and topics of other FP languages - for example Clojure, Scala, F#, OCaml - are
        welcome. Focus of course is Haskell (therefore the name). It is fun meeting face to face, so instead reading and
        writing more listening and talking!
    </description>
    <url>http://www.meetup.com/Frankfurt-Haskell-User-Group/</url>
    <tags>
        <tag>Haskell</tag>
        <tag>Funktionales Programmieren</tag>
    </tags>
    <defaultmeetinglocation>
        <name>Die Zentrale</name>
        <description>Coworking in Frankfurt. Echt jetzt. Nein, wirklich. Wir sind kein Business
            Center. Wir haben nicht nur Schreibtische und Wlan zu vermieten.
        </description>
        <url>http://www.die-zentrale-ffm.de/#section-n6</url>
        <foursquare>https://de.foursquare.com/zentrale_ffm</foursquare>
        <twitter>@zentrale_ffm</twitter>
        <publictransport>U4, Tram 12, Bus 34 Bornheim Mitte</publictransport>
        <street>Berger Straße 175</street>
        <zip>60385</zip>
        <city>Frankfurt</city>
    </defaultmeetinglocation>
    <schedule usedefaultmeetinglocation="true">
        <meeting>
            <time>2014-01-22T19:00:00+01:00</time>
            <name>Elixir - Erlang für das 21ste Jahrhundert</name>
            <description>Wir begrüßen Steffen Bauer aus Karlsruhe:

                Im Vortrag soll es um die junge Programmiersprache Elixir gehen, die auf der Erlang VM aufbaut.
                Erlang mit der dazugehörigen VM ist eine funktionale Programmiersprache im Produktiveinsatz (z.B.:
                ejabberd, CouchDB), die speziell für hochverfügbare, verteilte und robuste Systeme geeignet ist.

                Leider ist Erlang doch etwas betagt. Das Elixir Projekt wurde ins Leben gerufen, um die Erlang VM für
                aktuelle Softwareentwicklung zu modernisieren, mit einer von Ruby inspirierten Syntax, Unterstützung für
                Metaprogramming und DSLs, sowie Tools für Projektverwaltung, Unit Testing und Automated Documentation.
            </description>
            <url>http://www.meetup.com/Frankfurt-Haskell-User-Group/events/158370652</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2013-11-20T19:00:00+01:00</time>
            <name>Game Programming with Haskell (Part I) - HWebUI Hacking</name>
            <description>Since many Haskellers actually were not able to join our Hackathon in September and some of
                them suggested to use the regular meetings for a group hacking event, I thought I take up this idea and
                present a combined agenda for the next two Meetups as a test.

                To give you additional motivation to join, I added a topic "Game Programming with Haskell" to the agenda
                of both days. So the plan looks like that:

                20.11. - Game Programming with Haskell (Part I) - HWebUI Hacking

                19:00 Introduction to HGamer3D library (20 min)
                Demos of Examples, programmed with HGamer3D (10 min)

                19:30 HWebUI Hacking - bring your laptops

                18.12. - Game Programming with Haskell (Part II) - HWebUI Hacking

                19:00 Cuboid 2 example, a full working geometry game programmed with HGamer3D (30 min)

                19:30 HWebUI Hacking - bring your laptops

                For more information: [hgamer3d.org](http://www.hgamer3d.org),
                [github.com/frankfurt-haskell-user-group/HWebUI](https://github.com/frankfurt-haskell-user-group/HWebUI).
            </description>
            <url>http://www.meetup.com/Frankfurt-Haskell-User-Group/events/150475662/</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2013-09-28T10:30:00+02:00</time>
            <name>HWebUI Hackathon</name>
            <description>Wir treffen uns um 10:30 und starten für einen Tag Haskell. Thema ist HWebUI und
                Beispielapplikation von Harald.
            </description>
            <url>http://www.meetup.com/Frankfurt-Haskell-User-Group/events/138895112/</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2013-06-19T19:00:00+02:00</time>
            <name>FRP mit Netwire + Hackathon Planung</name>
            <description>Da wir beim letzten Meetup mit der Hackathon Planung nicht so richtig weitergekommen sind,
                diesmal ein neuer Anlauf. Ideen und organisatorische Vorschläge sind gefragt! Damit wir etwas mehr
                Motivation zum Treffen haben, werde ich außerdem etwas ausführlicher über die netwire bibliothek
                berichten (http://www.haskell.org/haskellwiki/Netwire). Als "playground" verwende ich eine FRP GUI mit
                Yesod und netwire als minimaler prototyp!
            </description>
            <url>http://www.meetup.com/Frankfurt-Haskell-User-Group/events/122879122/</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2013-05-22T19:00:00+02:00</time>
            <name>Mai Meeting</name>
            <description>Harald berichtet über Sprachverarbeitung / Hackathon planung</description>
            <url>http://www.meetup.com/Frankfurt-Haskell-User-Group/events/118330932/</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2013-04-24T19:00:00+02:00</time>
            <name>April Meeting</name>
            <description>Pascal berichtet über Yesod, das bekannte Haskell Web-Framework.</description>
            <url>http://www.meetup.com/Frankfurt-Haskell-User-Group/events/113435452/</url>
        </meeting>
    </schedule>
</usergroup>
