<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<usergroup xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../xsd/usergroup.xsd"
           female="false">
    <name>Online-Stammtisch Frankfurt</name>
    <nickname>OSF</nickname>
    <description>Ziel der Initiative ist die Förderung des brancheninternen Informationsaustauschs sowie die
        nachhaltigere Vernetzung der Teilnehmer auf regelmäßig stattfindenden Veranstaltungen in exklusiver und
        gleichzeitig unkonventioneller Atmosphäre.

        Der Erfolg des OSF liegt besonders im Grundsatz, die Gäste aktiv miteinander zu vernetzen. Nicht nur Referenten
        oder Themen stehen im Fokus – es gilt Kontakte zu erschließen und Kooperationen anzustoßen. Hilfreich ist dabei
        das seit Anfang etablierte SpeedNETworking, bei dem die Teilnehmer leicht und gesteuert in Kontakt zueinander
        kommen. Das macht nicht nur Spaß, sondern ist oft Initialentzündung für Geschäftsabschlüsse und Partnerschaften
        in der Online-Branche.

        Ob Online-Marketing, Suchmaschinenoptimierung, Content, Mobile, Web-TV oder Web 3.0 – alle Themenbereiche der
        digitalen Webwelt werden diskutiert. Die NETworks finden in quartalsweisen Zyklen statt.

        Zu den Events sind alle Menschen aus Frankfurt und dem Rhein-Main-Gebiet eingeladen, die sich beruflich
        professionell im Internet bewegen oder für ihr Unternehmen den Kontakt zu Spezialisten suchen. Die
        Veranstaltungsorte wechseln nach Verfügbarkeit, ermöglichen den Gästen aber stets Networking in einer
        unkonventionellen Atmosphäre.
    </description>
    <url>http://frankfurt.online-stammtisch.com/</url>
    <tags>
        <tag>Online-Marketing</tag>
        <tag>SEO</tag>
    </tags>
    <contact>
        <twitter>@OSFrankfurt</twitter>
        <facebook>http://www.facebook.com/online.stammtisch.frankfurt</facebook>
        <xing>https://www.xing.com/net/online-frankfurt/</xing>
    </contact>
    <defaultmeetinglocation>
        <name>Mainnizza</name>
        <url>http://mainnizza.de/</url>
        <street>Untermainkai 17</street>
        <zip>60329</zip>
        <city>Frankfurt</city>
    </defaultmeetinglocation>
    <schedule usedefaultmeetinglocation="true">
        <meeting>
            <time>2013-10-01T19:00:00+02:00</time>
            <name>OSF 9.0</name>
            <url>http://frankfurt.online-stammtisch.com/mainnizza-osf-speed-networking-frankfurt-oktober-_id643.html
            </url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2013-03-20T19:00:00</time>
            <name>OSF 8.0</name>
            <url>
                http://frankfurt.online-stammtisch.com/maerz-osf-mainonline-stammtisch-frankfurt-speed-networking-_id596.html
            </url>
        </meeting>
    </schedule>
</usergroup>
