<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<usergroup xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../xsd/usergroup.xsd">
    <name>PHP UG Rheinhessen</name>
    <nickname>PHPUGRHH</nickname>
    <description>Wir sind eine Gruppe von PHP interessierten Entwicklern. Unser Interesse besteht im gegenseitigen
        Austausch von Wissen und Erfahrungsberichten. Jeder Interessierte ist willkommen, sich bei unserer Gruppe zu
        beteiligen.
    </description>
    <url>http://www.phpug-rheinhessen.de/</url>
    <tags>
        <tag>PHP</tag>
    </tags>
    <contact>
        <twitter>@phpugrhh</twitter>
        <hashtag>#phpugrhh</hashtag>
        <facebook>http://www.facebook.com/group.php?gid=192655655785</facebook>
        <xing>https://www.xing.com/net/pri3a328cx/phpugrhh/</xing>
    </contact>
    <defaultmeetinglocation>
        <name>netz98 new media GmbH</name>
        <url>http://www.netz98.de/kontakt/anfahrt/</url>
        <foursquare>https://foursquare.com/v/netz98-new-media/4c8df67fd68c6dcbb1e3f7a1</foursquare>
        <twitter>@netz98</twitter>
        <publictransport>Bus: Gutenberg-Center (Nord, Ost)</publictransport>
        <street>Haifa-Allee 2</street>
        <zip>55128</zip>
        <city>Mainz</city>
    </defaultmeetinglocation>
    <schedule usedefaultmeetinglocation="true">
        <meeting>
            <time>2014-04-08T19:00:00+02:00</time>
            <name>32. Treffn der PHPUG Rheinhessen</name>
            <description>
                Liebe PHPUGler,

Wir wollen uns diesmal über alternative PHP-Implementierungen unterhalten, insbesondere natürlich über Facebooks HHVM und Hack, die bessere Performance und neue Features versprechen. In deren Schatten gedeihen noch weitere PHP-Interpreter, die einen genaueren Blick lohnen.

Aber wie sinnvoll sind diese Entwicklungen, die über das „reine“ PHP hinausgehen? Läuft die PHP-Gemeinde Gefahr, zu zersplittern, oder können Optimierungen und Weiterentwicklungen das PHP-Ökosystem nachhaltig stärken? Diese und weitere Fragen wollen wir bei unserem User Group-Treffen diskutieren!

Bitte nutzt die Anmeldung hier auf der Event-Seite in Xing. Das hilft uns bei der Planung und Vorbereitung des Treffens. Tragt euch daher auch bitte wieder aus, falls ich nicht kommen könnt.

Eingeladen sind neben den Gruppenmitgliedern auch alle PHP-Interessierten aus Rheinhessen und Umgebung! Die Teilnahme ist wie immer kostenlos. Bitte teilt das Event auch in anderen Sozialen Netzwerken und euren Blogs. Danke!
            </description>
            <url>https://www.xing.com/events/32-treffen-phpug-rheinhessen-1385110</url>
        </meeting>
	<meeting>
            <time>2014-02-25T19:00:00+01:00</time>
            <name>31. Treffn der PHPUG Rheinhessen</name>
            <description>
                Wir treffen uns diesmal wieder im Alten Weinlager bei der NIDAG GmbH. Thematisch dreht sich alles um die
                kleinen Einplatinen-Computer Arduino und Raspberry Pi. Dabei geht es auch, aber nicht nur um PHP,
                sondern vor allem um die zahlreichen Einsatzmöglichkeiten der Bastel-Geräte :)

                Wir haben zwei Vorträge geplant, und im Anschluss ist noch genug Zeit, um sich auszutauschen und zu
                fachsimpeln.

                * Praktische Experimente mit dem Raspberry Pi von Peter Eulberg
                * Arduino spricht PHP und JS von Matthias Gutjahr

                Bitte nutzt die Anmeldung via Xing. Das hilft uns bei der Planung und
                Vorbereitung des Treffens. Tragt euch daher auch bitte wieder aus, falls ich nicht kommen könnt.

                Eingeladen sind neben den Gruppenmitgliedern auch alle PHP-Interessierten aus Rheinhessen und Umgebung!
                Die Teilnahme ist wie immer kostenlos. Bitte teilt das Event auch in anderen Sozialen Netzwerken und
                euren Blogs. Danke!
            </description>
            <url>https://www.xing.com/events/31-treffen-phpug-rheinhessen-1365098</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2014-01-14T19:00:00+01:00</time>
            <name>30. Treffen der PHPUG Rheinhessen</name>
            <description>
                Bei unserem dreißigsten Treffen dreht sich alles um "NoSQL", also um Datenbanken, die einen
                nicht-relationalen Ansatz verfolgen - und wie man sie unter PHP benutzt.
                Dazu haben wir zwei Vorträge geplant:
                - „NoSQL - Überblick und Theorie“ von Achim Liese
                - „PHP &amp; MongoDB“ von Christian Münch
                Eingeladen sind neben den Gruppenmitgliedern auch alle PHP-Interessierten aus Rheinhessen und Umgebung!
                Die Teilnahme ist wie immer kostenlos.
            </description>
            <url>https://www.xing.com/events/30-treffen-phpug-rheinhessen-1343762</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2013-11-12T19:00:00+01:00</time>
            <name>29. Treffen der PHPUG Rheinhessen</name>
            <description>
                wir treffen uns diesmal ohne feste Themenvorgabe, um uns über Neues und Interessantes aus der PHP-Welt
                zu unterhalten. Spontane Vorträge oder Demos sind aber immer willkommen :)

                Bitte nutzt die Anmeldung hier auf der Event-Seite in Xing. Das hilft uns bei der Planung und
                Vorbereitung des Treffens. Tragt euch daher auch bitte wieder aus, falls ich nicht kommen könnt.

                Eingeladen sind neben den Gruppenmitgliedern auch alle PHP-Interessierten aus Rheinhessen und Umgebung!
                Die Teilnahme ist wie immer kostenlos.
            </description>
            <url>https://www.xing.com/events/29-treffen-phpug-rheinhessen-1326099</url>
            <location>
                <name>NIDAG GmbH</name>
                <url>http://www.nidag.com/</url>
                <publictransport>Bus 58 und 70 bis Haltestelle Feldbergplatz/Stadtwerke Mainz AG</publictransport>
                <street>Taunusstraße 59-61</street>
                <zip>55120</zip>
                <city>Mainz</city>
            </location>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2013-10-01T19:00:00+02:00</time>
            <name>28. Treffen der PHPUG Rheinhessen</name>
            <description>Diesmal wollen wir einen Blick über den PHP-Tellerrand hinaus wagen und uns zwei
                Deployment-Tools aus der Ruby- und Python-Welt ansehen. Zwei Vorträge sind geplant:
                "Deployment mit Capistrano" von Stefan Husch
                "Deployment mit Fabric" (tbc)
                Bitte nutzt die Anmeldung hier auf der Event-Seite in Xing. Das hilft uns bei der Planung und
                Vorbereitung des Treffens. Tragt euch daher auch bitte wieder aus, falls ich nicht kommen könnt.
                Eingeladen sind neben den Gruppenmitgliedern auch alle PHP-Interessierten aus Rheinhessen und Umgebung!
                Die Teilnahme ist wie immer kostenlos.
            </description>
            <url>https://www.xing.com/events/28-treffen-phpug-rheinhessen-1291473</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2013-08-20T19:00:00+02:00</time>
            <name>27. Treffen der PHPUG Rheinhessen</name>
            <description>Wir treffen uns diesmal wieder im schönen Bretzenheim. Themenschwerpunkt soll diesmal Unit
                Testing/TDD bzw. Testing allgemein sein, weil das in den letzten Treffen immer mal wieder angesprochen
                wurde. Wir haben zwar keinen Vortrag zum Thema, aber wenn aller ihre Notebooks bzw. eine Idee
                mitbringen, dann dürfte das auch so ein interessanter Abend werden. Bitte nutzt die Anmeldung hier auf
                der Event-Seite in Xing. Das hilft uns bei der Planung und Vorbereitung des Treffens. Tragt euch daher
                auch bitte wieder aus, falls ich nicht kommen könnt. Eingeladen sind neben den Gruppenmitgliedern auch
                alle PHP-Interessierten aus Rheinhessen und Umgebung! Die Teilnahme ist wie immer kostenlos. Bitte teilt
                das Event auch in anderen Sozialen Netzwerken und euren Blogs. Danke!
            </description>
            <url>https://www.xing.com/events/27-treffen-phpug-rheinhessen-1285322</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2013-05-28T19:00:00+02:00</time>
            <name>25. Treffen der PHPUG Rheinhessen</name>
            <url>https://www.xing.com/events/25-treffen-phpug-rheinhessen-1247180</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2013-04-16T19:00:00+02:00</time>
            <name>24. Treffen der PHPUG Rheinhessen</name>
            <url>https://www.xing.com/events/24-treffen-phpug-rheinhessen-1230613</url>
        </meeting>
        <meeting>
            <time>2013-03-05T19:00:00+01:00</time>
            <name>23. Treffen der PHP User Group Rheinhessen</name>
            <url>https://www.xing.com/events/23-treffen-phpug-rheinhessen-1205190</url>
            <location>
                <name>NIDAG GmbH</name>
                <url>http://www.nidag.com/</url>
                <publictransport>Bus 58 und 70 bis Haltestelle Feldbergplatz/Stadtwerke Mainz AG</publictransport>
                <street>Taunusstraße 59-61</street>
                <zip>55120</zip>
                <city>Mainz</city>
            </location>
        </meeting>
    </schedule>
    <sponsors>
        <sponsor>
            <name>netz98 new media GmbH</name>
            <url>http://www.netz98.de/</url>
        </sponsor>
        <sponsor>
            <name>NIDAG GmbH</name>
            <url>http://www.nidag.com/</url>
        </sponsor>
    </sponsors>
    <photocredits>
        <logo>Das Logo stammt von UG-Mitglied [Lukas Giebel](https://plus.google.com/102794229174790604056/about)</logo>
    </photocredits>
</usergroup>
