<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<usergroup xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../xsd/usergroup.xsd"
           female="false">
    <name>Workschoppe</name>
    <description markdown="true">„Hopp, Hopp, Hopp, Wisse in de Kopp!“ ist das Motto des Workschoppe, bei der sich vor
        allem
        Internetliebhaber treffen – ein Abend um sich auszutauschen, etwas zu lernen und dabei gemeinsam den ein oder
        anderen Schoppe zu trinken.

        ### Die stecken dahinter.

        Alles begann mit Opa Artur.

        Tobi und Anna suchten ein Geschenk für Annas Opa Artur. Da der Opa zwar ein begeisterter Facebook-Nutzer war,
        private Nachrichten jedoch nicht von Wall Posts unterscheiden konnte, entschieden sich die beiden ihm
        Online-Nachhilfe zu schenken. Obendrauf bekam der Opa noch ‘ne Flasche Stöffsche – und tada, der Workschoppe war
        geboren!

        Die Kollegen fanden die Idee so liebenswert, dass sie beschlossen, den Workschoppe ins Watzeviertel zu tragen.

        Seinen Postkasten hat der Workschoppe bei quäntchen + glück, organisiert wird er längst von vielen weiteren
        Freunden und freundlichen Bekannten. Komm doch auch dazu!
    </description>
    <url>http://workschoppe.de/</url>
    <tags>
        <tag>Internet</tag>
    </tags>
    <schedule>
        <meeting>
            <time>2013-09-11T19:30:00</time>
            <name>Workshoppe #4</name>
            <description>Illustrer Themenabend für Geeks, Agenturheiner und Webwatzeviertler.

                ### Spazierender Staatsfeind
                Daniel Bangert ist Vorsitzender des NSA-Spionschutzbundes

                ### Schützt die Daten!
                Tobias Lange und Erik Tews sind Datenschutzexperten am CASED (Center for Advanced Security Research
                Darmstadt) und Mitglied des CCC Darmstadt

                ### Spione und Schnüffler
                Beim Workschoppe-Spiel sind die Profiler im Publikum gefragt
            </description>
            <url>http://workschoppe.de/#programm</url>
            <location>
                <name>HoffART Theater e. V.</name>
                <url>http://www.hoffart-theater.de/hoffart/kontakt-und-anfahrt/</url>
                <publictransport>Bahn: Darmstadt Hauptbahnhof, Bus H: Kopernikusplatz.</publictransport>
                <street>Lauteschlägerstr. 28 a</street>
                <zip>64291</zip>
                <city>Darmstadt</city>
            </location>
        </meeting>
    </schedule>
    <photocredits>
        <logo>Logo: [Workschoppe](http://workschoppe.de/)</logo>
    </photocredits>
</usergroup>
